<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Space</title>
    <link>https://plalyy.github.io/</link>
    <description>Recent content on Space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://plalyy.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://plalyy.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/about/</guid>
      <description>Plalyy
上海大学 CS 本科毕业
XCPC 银、铜奖
codeforces 紫名（现在肯定退化了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New blog</title>
      <link>https://plalyy.github.io/posts/0/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/posts/0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于 OutWinter 的一些事情</title>
      <link>https://plalyy.github.io/posts/1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/posts/1/</guid>
      <description> 关于 OutWinter，有一些需要记录的。
从小学初中开始，自己就比较喜欢一起奋进的小群体，到了大学还曾在知乎写过回答，说羡慕这样一群人，共同学习成长，玩的也很开心。在 ACM 集训队时，和队友们的相处也比较像这种形式，退役后也和杰哥、沈逸翔、孙逸融有这样的群，也和一些朋友有相关的交流。我总是想一些奇奇怪怪的点子，一个人的驱动性不够，确实也找不到一群人齐头并进，有一点小难过。
入职后，空闲的时间会去看一些项目，也有一些中二或自觉得好玩的想法。阮健乘来线下的第一天，我们就说写个 OS 吧！他说，叫 Linuix（中文名叫刘内克斯），当时越讲越好玩，后来也真的去学了相关的知识，不过主要代码还是靠他贡献的，算是一个刚起步的小项目。后来孙逸融蜜月归来，聊到他的相册项目，后来又聊到写点什么好，说要不我们去写 APP 吧，就这样确定下了「CEO」和 「CTO」，就是这样随意。陈浚逸离开上海前，再加上本翔，中午出去吃了个饭。聊到搞个 team 一起做东西的想法，也是畅想了很多，但初步目标就是学习点知识本领，我开玩笑说这是第一次股东大会吧，用爱发电的那种。
后来又和孙逸融聊了几次这方面的事情，做一个 team，哪怕是好玩做个 APP，也能给异地恋的情侣玩吧。这里的异地恋专指他，应该不能指我了。在创建 github 组织的时候，想了很多个名字都被占用，于是就有了这个名字「OutWinter」，本意就是过冬。感觉在很多地方接收的都是负面信息和负面情绪，希望 OutWinter 能带来点不一样的东西。
现在总觉得自己是温水中的青蛙，甚至不如青蛙，叫蛤蟆。还没想好未来的路，感觉目前在慢慢消耗，是未来出国，还是真的拿到一些钱回去考公务员，感觉到一种限制「未来的人生，就这样一条路走下去吗」。到了 23 岁，才更懂得以前文章《未选择的路》的某种含义，总觉得时间不够用，人生宽度不够用。目前还没有比较看开的观点，希望在有限的时间内，多折腾一些事情，多想想「我还能做些什么」。
这就是 OutWinter 最初的故事，希望它可以承载一些人的热情，做一些事情，走下去。
之后有做一个 Team 页面，目前先附上 OutWinter 的 github 链接 🔗🔗🔗 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的虚拟球员和教练生涯</title>
      <link>https://plalyy.github.io/posts/3/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/posts/3/</guid>
      <description>少年的梦 我是一个懂得很少的足球迷，是一个非常容易代入的人，很喜欢足球游戏的球员模式和经理模式。
小时候家里电脑配置很差，只能看看别人玩FIFA和实况的新版，羡慕新版本中更加细腻的绿茵（球员）模式。最开始玩的是实况2010，2010是劳尔离开皇马的那年。
自己的游戏水平很一般，捏了个很普通的球员，从选拔赛做起，从荷甲做起，终于几年后登陆西甲，转会马竞，那时西甲已经没有了劳尔、古蒂的身影。玩绿茵模式，都是从白板开始，一步一步成长，并没有拿到很多的荣誉，联赛里一分一分咬着牙啃下来。好不容易被选入了中国国家队，认真对待每场比赛，终于闯入了世界杯，小组赛完成了进一球的目标，很感动。
绿茵模式太花时间，那时候一周或两周回家一次，能玩两三个小时电脑，时间流转像现实同步，终于随着2010版本常见的存档BUG，我的生涯消失了。
再拾起 到了高中，可以玩实况2015，到了大学，可以玩实况2017和FIFA17，但都没有那种感觉。
去年离职回家，买了FIFA22和FM22，想给自己一段新的故事。FM22过于复杂，我其实不太懂球，只能凑活着设置，带着一支小球队去面对未知的未来。
新赛季的准备并不顺利，转会预算有限，有队员受伤，就这样开始了联赛。游戏中的设定我是个二十多岁的中国人，首场比赛的新闻发布会充满了质疑，但我的球员愿意相信我。因为我很差的战术布置和临场指挥，首场被灌了几个球，在我鼓励球员们，实则自己灰心的时候，他们让我看到了力量。第二场上半场0：3落后，下半场直到终场，我们扳回来了3个。我从这一场比赛开始，再也没把他们只当作数据，这是多伟大的球员们。
##重拾球员模式，西班牙人7号武磊 FM22 的操作太多，自己开始尝试FIFA22 的球员模式和教练模式。
球员模式开档的时候，第一个念头就锁定了西班牙人的武磊。之前踢足协杯，球队队服订了西班牙人球衣，武磊官宣下赛季身穿7号，我恰好也是7号，非常开心。刚开始，在西班牙人是铁替补，训练中连续的优秀表现为自己争取了上场的机会。我（武磊）最优势的是灵活的跑位，缺乏的是射术，在经过一段时间的适应后，我把握住了几次机会，逐步拿到了首发的位置。我受到了很多球迷的爱戴，也成了新闻媒体的聚焦对象，我们球队高歌猛进，我感觉非常棒。但某场比赛，我在禁区外的带球被铲断，导致了四个月的伤病。很担心球队的成绩，但又没有办法。伤愈归来后，感谢主教练的信任，首场就有替补机会，但却找不到之前的感觉，随后比赛中偶尔能进关键的进球。我之前记得，那个赛季，西班牙人在皇马巴萨都状态不好的情况下，夺得了西甲冠军，但后来看荣誉记录却没有，难道这是系统给我的一个梦吗？
第二赛季，我和球队都保持着中等的状态，再也没了上个赛季初火热的情况，那时真的可以争夺冠军的。冬窗时，我在想要不要换个地方，很惊喜地接到了多特的报价，可以和罗伊斯一起踢球了！我毫不犹豫接受了，但到了多特发现并不适应，罗队也没有和我一起在场上过，我传球助攻在线，但进球很少，哈兰德果然很强。我参加国家队比赛，但大家配合很一般，可能是因为游戏设定，中国队直接进入了22年世界杯，但我们小组赛便被淘汰。不是自己打进的，不说也罢。
中国队老队友们年龄大了，淡出了国家队，新的国家队配合并不好，突然丧失了球员的热情，我要当教练，同时也能挖掘一些中国的种子，为了以后开枝散叶。
教练生涯，从皇家马洛卡开始 作为一名并不太成功的球员，退役转教练的路应该不会顺利的，我预期是到乙级联赛接手最好，但出人意料的收到了马洛卡的邀约，这可是西甲球队！我接受了邀约，如期就任。但好像除了董事会，各方都不看好这次教练人选，包括我自己。球员们对我表示了欢迎，董事会也给了我很宽泛的目标，我心想要多做准备，要对得起这份信任。
已有的阵容比较全面和稳定，我更重视战术的调整，打4231的防守反击，必要的时候打451。队长罗德里格斯在前腰位置发挥非常好，更给了我信心。
首赛季，马洛卡发挥不稳定，我没有调整好轮换，导致球队面对魔鬼赛程饱受折磨，最终处于联赛积分榜的下半游。前锋Angle、队长罗德里格斯、李刚仁、恩迪亚耶、里科&amp;hellip;..你们撑起来了马洛卡，我们非常顽强。赛季结束，在没有杀进欧战且薪资较低的情况下，几个租借过来的大腿球员都说愿意留下来，但球队预算实在有限，我只能忍痛勉强留下了里科，镇守马洛卡的球门。然后就忙着到处找新人，为下个赛季做准备。经过一个赛季的磨练，我有了比较多的经验，将未来球队的重心放在年轻化、多跑动，同时增加各个位置的上限。
第二个赛季我们不断调整，继续提高球队水平是必然。我看到皇马魔笛的预期转会费很低，便尝试提供了报价，魔笛此时年龄较大，便答应来到马洛卡打主力位置。我看到之前租借的Rome，他在皇马进步飞快，只能祝你更好。我还补充了中场、后防的力量，在现有基础上，引进了几名首发实力的球员，大家竞争。同时发动了球探，挖掘了一些青年队球员和有潜力的年轻球员。球员们都付出了全部，我们杀进了欧战，在国内国王杯的赛场上，没有碰到皇马、巴萨，拿到了国王杯冠军！
第三个赛季我们想要更多，在陌生的欧战赛场上，马洛卡被媒体轻视，我们团结一致，面对强劲的对手疯狂的进攻，我们稳固的防守，或丢球后再扳平。我们踢了两次点球大战闯入决赛，对手是巴黎。内马尔、姆巴佩、梅西的豪华锋线，让我们的球员疲于奔命，有时只能无奈的犯规。但我们也有进球，把比赛拖入了点球大战。最后一个球，门将立功，我们5：4杀死了比赛，夺得了欧战奖杯，看到内马尔、梅西、姆巴佩的落寞，我心中是为马洛卡的骄傲，每个球员都拼尽了全力。我们马洛卡，是欧联杯冠军！下赛季欧冠，我们来了！
第四个赛季我们的心到了欧冠，我比较满足于上赛季的阵容配合，于是这赛季引进了几名年轻人后，没有继续增强阵容。那时候我一心想用欧冠赛场的成绩证明自己，入了魔而放弃了其他所有。我们淘汰赛靠拼、靠点球大战。伴随欧冠赛场艰难前进的是，球队在国内杯赛早早出局，联赛后期连败。队长找我反映情况，我才意识到我们已经到了降级的边缘，最后8场比赛，我们经历了非常非常困难的保级历程，所幸成功了。队长说，很高兴看到我给大家带来的表现，我想：这都是靠你们啊。
联赛结束了，赛季前没有继续增加阵容替补深度，保级的奋战又难以大规模轮换，每个人都很累。但只剩下一场比赛，是整个赛季的心血，欧冠决赛。那是一个雨夜，对手又是巴黎。球队多次反击，希望能取得领先以弥补后期体力的不足。但魔笛、罗德里格斯、Angel这些人，年龄毕竟大了啊，我们进攻争取到了几个机会，但过早损失了大部分的体力却没有进球。八十分钟，我们球员手臂贴住身体蹭到了足球，却被判罚了点球，姆巴佩一蹴而就。我骂裁判眼瞎。但剩下的时间必须用来反击，我们做了最后的努力，但无济于事。0：1落败，球队的信念出现了裂痕，我感觉到它要崩塌了。我缓了好久，也没缓过来。休赛期了，有几个球员要走，说看不到未来，魔笛、罗德里格斯、Angel都要考虑退役。我劝说、加薪、许诺未来，有人走，有人留。
第五个赛季没有欧战，我们前几赛季的球员都有了很大的进步，引进的年轻球员表现也很出色。有了上个赛季阵容深度和轮换的教训，我加大了引援力度，一方面提高球队的上限水平，另一方面每个位置都考虑第二套配置。我更加重视青训了，有几个来自西班牙、加拿大、美国、中国的青年球员被我提拔，租借出去锻炼，他们是未来。这个赛季，我一直在调整阵容，想打造一套强大的球队。但因为没有成绩，其他球队又多多报价，有主力球员想走，我留，但有的又留不住。魔笛、罗德里格斯在马洛卡退役了。我许诺球员们，一定会有属于我们自己的荣誉的！
第六个赛季，我们大名单上每个人都有绝对首发水平。我们在联赛中一场一场的认真备战，最终将争冠悬念一直保持到最后几轮的直面对话。我们最终力压皇马、巴萨三分，夺得了西甲冠军。整整六个赛季，我们付出了多少才到了这一步。回忆到刚开档，武磊在球队的那个西甲冠军梦，已经过去了八个赛季，八年，我实现了。这批夺冠的球员中，有一半还都是六年前，我刚接手马洛卡时的球员，他们和我一起不断提高，现在已经有了顶级联赛冠军，有了欧联杯冠军，唯一遗憾的是欧冠亚军的那个雨夜。我们现在阵容强大，球队资金非常充裕，我们要去欧冠，去拿回本该属于我们的东西！
第七个赛季，我们在原有的基础上，再次引进了几个重要球员，我们要为未来的多线作战做充足的准备，每个人都期待着新赛季。
但主教练迷失了，他荒废在自己的纠结杂念上，暂时离开了这里。终于一个月后，他想起来马洛卡，结果又是存档BUG，他再也回不去了。 我们一起为此准备了许多年，这是你们最年轻、灿烂的一段时间，无数人将期望放在主教练的身上。 我们曾磨合一年后，就打了所有媒体的脸，夺得了国王杯冠军。 我们曾咬碎牙、拼尽最后一丝体力，一共三次点球大战，捧起欧联杯冠军。 我们曾豪赌，在降级的边缘只愿去梦想一座欧冠奖杯，但那个雨夜，被一个错误的点球打回了现实。 我们重振旗鼓，在漫长的考验中证明了马洛卡，我们是西甲冠军！ 我们有了国王杯冠军、欧联杯冠军、西甲冠军，我们有实力，我们要去欧冠拿回本该属于我们的东西！ 可是，主教练走了，这一切好像破碎了。 我不知道会不会真的有这样一个时空：马洛卡的球员们，看着空空的教练的位置，一脸茫然；被许诺是球队未来的青年球员们，也再等不到我这通电话；对未来充满期待的球迷们，看着惟恐天下不乱的媒体报道，愣愣的放下手中的酒杯。 说好的一起走上巅峰，为何你消失了呢。
恍然，这段教练生涯已经到了第七个年头，我很喜欢《冠军教父》中的托尼唐恩，他打造了一个传奇球队。而马洛卡，就是我未来的传奇球队啊。 我在新的时空还会回来的，球员们，你们也要继续奋战啊。 马洛卡，带你们走向巅峰，这是我永远的承诺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kick start Round B 2022</title>
      <link>https://plalyy.github.io/posts/5/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/posts/5/</guid>
      <description> kick start链接
前几天邮箱收到kick start的通知，想着自己从没正式参与过，看能不能过了这轮就打算参加。后面才发现把kick start和code jam弄混了。
所幸排名还比较好，但也暴露了许多问题的。
A题是个很简单的暴力模拟，自己却怂的觉得不会这么简单，耽误了几分钟。
B题是统计一个数字(&amp;lt;=1e10)有多少个回文因子，dfs搜索前半段然后按奇偶拼接后半段判断即可，自己又看偏了导致耽误了很久。
C题问一个多轮盘的密码锁，每次可以使得一个区间的轮盘同步转动，每次的区间要求是下次区间的子集，问最少转动次数使得所有位置为0。首先可以想到，要不断扩散使得连续相同的数字变多，每次可以向两边扩散。这也就是区间DP的思路，遂解决。但自己好久没有思考做题，中间碰到了一些低级错误，需要复健呀。
D题是一个网格图，有空地和建筑物，要求构造出一种方案使得经过所有空地一次并回到原地。Test set 1指定建筑物一定在偶数坐标位置，将网格图画出来后，发现很明显可以直接输出构造。而Test set 2没有具体规定，没有解决，稍后补题。
总结来看，自己的水平相比之前下滑了特别多，思路不是很清晰，代码实现能力相对来说更差。这样来看，还可以取得更高的水平吧，希望下一轮能取得更好的成绩。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大四校内隔离时的碎碎念</title>
      <link>https://plalyy.github.io/posts/2/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/posts/2/</guid>
      <description> 大一有浪荡嫌疑，大二放纵，疫情时我摧毁了自己。大家有的去了很好的学校、公司，有的也留在这里，有的朋友去找另些路。关于未来，我因和别人比较不断产生压垮我的焦虑，好不容易暂停比较后，竟发现对未来没了念想。未来就是工作，然后房车，如果有缘分的话能碰到一个相互喜欢的人。可能有自己胡思乱想、自我堕落的原因，也有身边其他负面的信息，对很多感觉有些丧失，心中的火没了，眼中的光也灭了。
说起来心中的火，眼中的光。高考时其实很不满意，但无限自我怀疑，在客厅翻动页面时就锁定了上海大学。到学校第一时间，就被冲没了自我。感觉一切都好陌生，自己从来习惯掌握之中的感觉，那天买奶茶，那好像是我第一次喝奶茶店的奶茶，听不懂店员问的几分糖什么的，烈日把我的全部水分催到脸上。我一紧张心虚，就会冒冷汗，无数次。我逃避社团，逃避学管会，只有当班长才让我有比较好的感觉吧。第一学期绩点还不错，有点小骄傲了，莫名的勇气去了郑州，又落荒而逃。原来我的自信，全来源于一点点小价值。我站在了飘渺的云上，心中的火没了柴，眼中的光也没了能量。
期间算法竞赛能给我带了些安慰，运气不错，结果能掩饰我。拿了奖项，也好运的拿到几个公司的offer，最后保研名额没舍得放弃，结果对本校并不满意，在实习期间也开始了飘渺，想太多。
离职，想的是给自己一段时间。但实际上有的人，改变不在于时间的长短，或者说改变不受时间的正向影响。也许正是好运地经历了这么多，实际本不该拥有的东西，让我有了更多的念头，也有了更多的失望。
昨晚看了一个小蓝的漫画故事，看到回来和记住过去，你只能选择其一。好像我对未来过于失望，对过去也没什么兴奋的想法了。我前些天认真考虑放弃保研去就业，也付出了实际行动。想着一点改变，倒也能激起我心中的兴趣。甚至前两天想，要不就延毕吧，不用找学院放弃，也不用将就找一份工作。延毕本身很刺激我。
我突然发现，这些疯疯癫癫的想法，真的激起了我的行动力和兴致。是不是当一个疯子，就开开心心啦。好多事、好多话，我常想太多而不敢做、不敢讲。但事情发展后，其实不如早做、早讲。
这一年，真的没有什么刺激的。之前看到文章说，焦虑和压力的一个原因是你会想在这个时间必须做什么。但不想必须做什么，对我来说，就好像真的没有行动力了。
昨天深夜，我眼中稍微泛着点水，没敢看旁边的阳台，因为一个念头是：「好没意思，跳下去好了。」大一有次聚会，提前离场的我在凉亭，和一个朋友讲，我在找意义。后来我有夜晚到泮池旁趴在草地上哭，也有半夜在街上漫步了几个小时，兜兜转转竟然又准确地回来了。想起这几个画面，心中泛酸，但也实在记不清具体的感情了。大学的恋爱给我带来了好多，也拿走了好多，前几天翻到了前年十月写的一封生日祝福信，那是个多理想主义的人，以为一切问题都不是问题，以为未来一片光明，以为理想也许不只是理想。我没敢细看，也羞愧，这封信的作者和我简直是两个人。
我不快乐也不至于伤心，就好像在泥潭里不上不下。「如果有一天，你发现我向生活低了头，那么请向我开炮」但我甚至好像不怎么看得到生活。
我能做点什么自认为有意义且开心的呢。之前会刷CF和力扣，觉得分数能带给我快乐，但这份快乐更该属于集训队的那段时光，不能单纯的全偷过来。借了朋友的吉他，练了几次就烦了，想着写个项目自动帮我按和弦吧，这个又仅仅成为了一个想法。年初自己常去踢球，发现和身边朋友的差距太大了，经常不敢又自卑。最可怕的一件事，是我又开始抱怨，不断地抱怨，像当时分手后难以排解一样，身上散漫了负面因子。
关于未来和没有新故事的一整年，该不会变成关于过去和没有新故事的未来吧。
今天看微博，看到有人很酷的在校期间跑遍了半个中国，做了很多想做的事情，可以去看星星，可以去创业，可以想做什么做什么。那我是不是也可以，去看星星，去做一些挑战的事情呀。我觉得做底层很酷，那我是不是可以去尝试呀，github上发布自己的项目或参与别人的开源项目，似乎也是一件很有意思的事情。这是一件很酷的事情，仅此而已。
我能往这个方向发展吗？问问自己。
手机里还存着一张截图，内容是人的生活要有主线和无数个支线。我分不清。如果说主线是生活的支柱，我以前可能认为它是一份好的工作事业、是你连结的亲密关系和日常生活，现在想，它一定得是很有趣的事情，能让你很愿意地去做，顺便解决一些如金钱这样的问题。那么另一个很有名的疑问来了，「站着，还想把钱挣了？」
先这样吧，不想继续说和写，想已经够累了。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师3 一段故事的结束</title>
      <link>https://plalyy.github.io/posts/4/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/posts/4/</guid>
      <description> 没有维瑟米尔，凯尔莫罕只是一片废墟
艾瑞丁最后的遗言有关阿瓦拉克利用希里。在叶奈法带着杰洛特到达山顶、打开结界耗尽全力后，我想起来故事里叶奈法也曾为了白狼耗尽法力。一步步走进结界，背后的剑叫仲裁者，我刚拿着它结束了噩梦般的狂猎，而背包里还有一把刚得到不久的剑叫命运，我换上了它。
面对阿瓦拉克，拔出剑，却发现是希里要牺牲自己来终结白霜。临时起意换上这把剑，而希里要面对她的命运。我选择劝希里「我不在乎，我们走」，我从那刻才真的在巫师3中认识到希里，当希里再次的坚持，我想了很多很多。
代入杰洛特的视角，白狼和叶奈法是将希里当作女儿看待的，喜欢逗她开心逗她笑。所以我选择陪她一起去盗马，虽然觉得非常不好且不对；在类似的时候，也故意带她任性，心里想的是她开心而不是对不对。所以在终结白霜的时候，只有希里的上古之血才可以终结，白狼理应还是不愿意。当希里再次坚持，很多事情两个人心里都明白，我选择说「珍重」，她说「应该早点说的，你似乎理解我」，杰洛特说「我比你想的更了解你」。希里最后有点欲言又止的回头，让人一颤。当看到碎片掉落，希里没有回来，心仿佛空掉了。
最终之战结束后，白狼到恩希尔那里，带着难受又茫然的感情说道，「叶奈法去北方」「希里选择结束白霜」「这是我的事」。恩希尔说「不愿意再见到你」，杰洛特回头的应允，一段故事真的结束了，有些东西就落下去了。
心空荡荡的，不再像往常让萝卜加速加速，慢慢地跟着指示去下个任务点。到了营地废墟，记得我的巫师3故事初始在这个地方接任务，那时候很穷，偷了东西，蠢到被守卫杀死。那时候什么都没见过，交过任务后，喜欢在城楼上欣赏无边的夕阳美景。如今营地空了，破败不堪，那时候的人或许都不在世了。任务约定的人还没到，杰洛特屈膝而坐，在夕阳下，我看到了太阳洒下了满满的落寞。朋友到了，递给我一把剑，我给她命名「艾薇吉尔·雨燕」。维瑟米尔临终前，对希里说「你从小就不听话，我就喜欢你的任性，翱翔吧」。
离开废墟，在去旅馆的路上，碰到了迷雾之岛偷了自己船的矮人们，心中没有起伏的情绪，没告诉追兵他们的位置没要他们的钱，面对追兵的出言不逊也没有教训。路边的尼弗迦德旗帜倒在地上，新的王国统治了这里，并且士兵很残暴。我被小男孩哭着叫停，他家人被士兵绑住施暴。我到他家中杀了残暴的士兵，无声离开。来到任务提到的旅馆，这是我和维瑟米尔落脚的旅馆。之前的记忆又浮现出来，想到维瑟米尔的身影，想到凯尔莫罕。在维瑟米尔火化时，艾斯卡尔说，没有维瑟米尔，凯尔莫罕只是一片废墟。迎着远处雪山的无言与漫天的星空，一种联系纽带断掉了，凯尔莫罕不再是家了。大家在他燃烧的身躯前，逐渐远去。而杰洛特的心中也空了很大一块，维瑟米尔在他心里是父亲般的存在。白狼只能用报仇充满自己。
到旅馆入座，约好的人竟然是希里！她成为了一名猎魔人，杀了石化鸡蛇领报酬，这也是导致杰洛特伤疤的怪物。艾薇吉尔·雨燕作为送给她的猎魔人武器，看到她开心的样子，心里由衷开心。翱翔吧，这也是维瑟米尔最希望看到的。结局是杰洛特和叶奈法隐居了，有提到他们大部分时间都在床上，也许他们喜欢呢？这肯定是丹德里恩写的，不过也对。白狼问希里叶奈法喜欢什么地方时，希里说你只需要带着她找上一家旅馆，然后挂上请勿打扰住一个月。
恍然，我又出现在空无一人的凯尔莫罕。我跑遍了到处，以为叶奈法还在记忆中那个卧室，以为更加明亮的大厅还会有人。但偌大个凯尔莫罕，真的一个人都没有了。我在大厅，想着大家团结一心迎战，看着门口想着战斗即将开始希里身影，看着城墙上，想着叶奈法、维瑟米尔、特莉丝他们都在的身影。我以前经常性，对着屏幕或其他发呆，心里郁结难开的郁闷，又恰如此时此刻。我回顾这段故事，自己杀心有点重，有点随意，想起来自己没有关心政治，王国的更迭如果有自己的参与，也许会有更好的走向？我很开心支持凯瑞丝当了史凯利杰的国王，和平又繁荣；很开心支持希里，她成为了自由的雨燕；很开心坚定地站在叶奈法身边。可惜没有和维瑟米尔多来几局昆特牌，以后也再无机会。
一切都这样，站在空无一人的凯尔莫罕，想叶奈法、希里、维瑟米尔，想很多人，但我没有任何行动力再出发了。
我总想着白狼会怎么做，但随着时间推移，我发现自己变成了白狼。
等合适的时间，再看看后续的故事吧。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://plalyy.github.io/archives/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://plalyy.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plalyy.github.io/contact/</guid>
      <description> github.com/plalyy email:plalyy199@sina.com </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
